\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[talk]{\includegraphics[scale=0.3]{static/img/academy-jedi}}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[GNU]{VHack}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Agenda}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Eu}

\begin{frame}{Eu}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Mestrando em Informática
  \item<3-> Especialista em Engenharia de Software
  \item<4-> Graduado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas
  \item<5-> Técnico em Informática
  \item<6-> Desenvolvedor
  \item<7-> Professor
  \item<8-> Pesquisador
  \item<9-> Músico
  \item<10-> Geek
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{A Força}

\subsection{A Força}

\begin{frame}{A Força}
  \begin{figure}
    \only<2->{
      \includegraphics[scale=0.7]{static/img/free-software}
      \caption{Os princípios da Força \cite{1}}
    }
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Origem da Força}

\begin{frame}{Origem da Força}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> GNU (1983)
  \item<3-> GNU Emacs (1984)
  \item<4-> GCC e FSF (1985)
  \item<5-> Copyleft (1989)
  \item<6-> Linux (1991)
  \item<7-> Libre Hardware (1997)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Padawan e Jedi}

\subsection{Padawans e Jedis}

\begin{frame}{Padawans e Jedis}
  \begin{figure}
    \only<2->{
      \includegraphics[scale=0.5]{static/img/padawan-jedi}
      \caption{Jedi treinando seu Padawan}
    }
  \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Características de um Padawan}

\begin{frame}{Características de um Padawan}
  \begin{block}<2->{Saber:}
    \begin{enumerate}
    \item<3-> 1 linguagem de programação
    \item<4-> 70\% de aprovação
    \item<5-> Estudar ou trabalhar
    \item<6-> Praticar programação
    \end{enumerate}
  \end{block}
  \begin{block}<7->{Ter:}
    \begin{enumerate}
    \item<8-> 1 professor Jedi
    \item<9-> Oportunidades
    \item<10-> Desejos de melhorar
    \item<11-> Bom humor e perseverança
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Características de um Jedi}

\begin{frame}{Características de um Jedi}
  \begin{block}<2->{Saber:}
    \begin{enumerate}
    \item<3-> 2 ou mais linguagens de programação
    \item<4-> 2 ou mais linguas
    \item<5-> 90\% de aprovação
    \item<6-> Compartilhar conhecimento
    \end{enumerate}
  \end{block}
  \begin{block}<7->{Ter:}
    \begin{enumerate}
    \item<8-> Ajudar a comunidade
    \item<9-> Desenvolver seus projetos
    \item<10-> Trabalhar ou estudar 
    \item<11-> Bom humor e felicidade
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

\section{Código Jedi}

\begin{frame}{Código Jedi \cite{2}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> A emoção, ainda a paz
  \item<3-> A ignorância, ainda o conhecimento
  \item<4-> Paixão, ainda serenidade
  \item<5-> Caos, ainda a harmonia
  \item<6-> Morte, mas a Força
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Treinamento Jedi}

\subsection{Forjando os cristais llum}

\begin{frame}{Forjando os cristais llum}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> GNU \cite{1}
  \item<3-> Python \cite{3}
  \item<4-> Guile \cite{4}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Treinamento de Sabre de Luz I}

\begin{lstlisting}[language=Python, frame=single, numbers=left]
  # shell
  python3

  # first program
  print('Hello world!')
  
  # booleans and null
  True
  False
  None

  # strings
  'Hello world!'
  "Hello world!"
  """Hello,
  World!"""

  # string operations
  'foo' + 'bar'
  'foo'[0]
  'foo'[:1]
  'foo'.upper()
  '{0}: {1}'.format('foo', 'bar')
  '{foo}: {bar}'.format(foo=42, bar=83)
  len('foo')

  # numeric types
  42
  42.0

  # lists, tuples, and sets
  ['a', 'b', 'c']
  ('vhack', '4', 5.0)
  set(['a', 'b', 'c'])

  # sequence operations
  [...][0]
  [...][-1]
  [...][:1]
  [...].append(4)
  [...].extend([4, 5, 6])
  [...].pop()
  len([...])

  # dictionaries
  {'key': 'value'}

  # dictionary operations
  {...}['key']
  {...}.get('key', default)
  {...}.key()
  {...}.values()
  {...}.items()
  len({...})

  # assignments and comparison
  foo != 'bar'
  foo = 'bar'
  foo == 'bar'  
  foo is None
  foo is not None

  # flow control
  if expression:
    ...
  elif expression:
    ...
  else:
    ...

  for item in sequence:
    ...

  while expression:
    ...

  # functions
  def foo():
    return 42

  def foo(bar):
    return bar

  def foo(bar, gnu='gnus'):
    return (bar, gnu)

  def foo(*args, **kwargs):
    return (args, kwargs)

  # class
  class Foo(object):
    '''docstring class'''
  
    def __init__(self, foo):
      '''docstrings function'''
      self.foo = foo

  # decorators
  class foo(object):
  
    def __init__(self, foo):
      print('Foo.__init__()')
      foo()
      
    def __call__(self):
      print('Foo.__call__()')
      
  @foo
  def bar():
    print('bar()')
      
  # exceptions
  try:
    raise Exception('Ops!')
  except:
    raise
  else:
    do_some_more()  
  finally:
    clean_up()

  # namespaces
  import logging

  from datetime import timedelta
  from decimal import Decimal as D

  # instrospection
  dir(Foo)
  help(Foo)

  # tests: fibo.py / test.py
  def fibo(n):
    if n < 2:
      return n
    else:
      return fibo(n-1) + fibo(n-2)

  import unittest
  from fibo import fibo
 
  class testa_fibonacci(unittest.TestCase):
    def teste_um(self):
      self.assertEqual(fibo(0),0)
 
    def teste_dois(self):
      self.assertEqual(fibo(1),1)
 
    def teste_tres(self):
      self.assertEqual(fibo(7),13)
 
    def teste_quatro(self):
      self.assertEqual(fibo(10),55)
 
  unittest.main()
      
  # easter eggs :)
  import this
  import __hello__
  from __future__ import braces  
  from __future__ import barry_as_FLUFL
  import antigravity
  love=this
  love is True
  love is False
  love is not True or False
  love is love
\end{lstlisting}

\subsection{Treinamento de Sabre de Luz II}

\begin{lstlisting}[language=lisp, frame=single, numbers=left]
  ; shell
  guile

  ; fist program 
  (display 'Hello World'

  ; integer arithmetic
  (+ 21 21)

  ; nested procedure call
  (* (- 4 8)(+ 21 21))

  ; definition
  (define freezing 32)

  ; local and global binding
  (let ((number 5))(* number (+ number 1)))

  ; simple procedure
  (define (square root)(* root root))

  ; lambda expression
  (define disparity (lambda (a b)(abs (- a b))))

  ; boolean expression
  (not #f)
  (not #t)
  (not 5)
  (not not)

  ; compare boolean expression
  (eq? #t #t)

  ; equal procedure
  (= 5 6)

  ; factorial function
  (define fact
    (lambda (n)
      (if (= n 0) 1
          (* n (fact (- n 1))))))
  
  ; pairs
  (cons 1 2)
  (cons #t #f)

  ; list
  (cons 1 (cons 2 '()))
  '(42 8 4)    
  (nul? '()) #t

  ; vectors
  (define my-vector (vector 1 2 3))
  my-vector
  (vector-ref my-vector 2)
  
  ; srfi
  (use-modules (srfi srfi-19))
\end{lstlisting}

\section{Lado Negro da Força}

\begin{frame}{Lado Negro da Força}
  \begin{figure}
    \only<2->{
      \includegraphics[scale=0.4]{static/img/dark-side}
      \caption{Software proprietário}
    }
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Teste Jedi}

\begin{frame}{Teste Jedi}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Coding Dojo
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Desafios Jedi}

\begin{frame}{Desafio Jedi}
  \begin{figure}
    \only<2->{
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/challenger}
      \caption{1405006117752879898543142606244511569936384000000000}
    }
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Referências}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\section{Fim}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.8]{static/img/logo.png}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}

